23 歲技術員認襲警還押候判 辯方：到示威現場湊熱鬧 驚慌下推開女警

有網民去年 11 月 2 日於多區發起集會及「快閃」示威；其中在旺角，一名 23歲技術員被指推跌女警，被控一項襲警罪，他今（7日）於九龍城裁判法院認罪，辯方求情時指被告當晚出於好奇，前往案發地點山東街湊熱鬧；他在警員驅散下跟著人群逃跑，在驚慌下推開女警，是「非常錯的行為」。

裁判官指，根據案例有關控罪性質一般判刑是即時監禁，法庭亦要考慮判刑的阻嚇性和相稱性；有關案件牽涉襲警，可幸的是女警的傷勢並非嚴重，加上被告年輕、選擇認罪，將為他先索取背景報告及勞教中心報告，不排除任何方式的處分，押後至 12 月 21 日判刑，被告須還押懲教署看管。

又老屈想入罪

認左